\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{27 июля, утро / 28 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Люлина, Беляков / Люлина, Барыгин} \\
    \textsf{термодинамика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	а) Какая нужна вынуждающая сила, чтобы осциллятор массы $m$ с коэффициентом затухания $\gamma$ начал совершать гармонические
	    колебания с собственной частотой $\omega_0$ по закону $x = A \cos (\omega_0 t - \varphi)$?\\ 
	б) Амплитуда вынуждающей силы равна $F_0$, ее частота $\omega = \omega_0$. Определите амплитуду вынужденных колебаний. Во
		сколько раз она больше отклонения осциллятора при действии постоянной силы $F_0$?
}


\task{
	Если в холодильнике стоит только одна банка с вареньем, его компрессор в установившемся режиме включается через каждые $T_1 =
    30$ мин и работает $\tau_1 = 6$ мин. Если в него поставить $11$ банок варенья, то в установившемся режиме он будет включаться
    каждые $T_2 = 150$ мин. Как часто будет включаться пустой холодильник? Найдите время $\tau_2$ работы компрессора, когда в
    холодильнике $11$ банок варенья и время $\tau_3$ работы компрессора, когда холодильник пуст.\\
	Указание: Регулятор задает температуру $t$ внутри холодильника в небольшом интервале $t \pm \Delta t / 2$. Когда температура
    становится равной $t + \Delta t / 2$, холодильник включается, когда она снижается до $t - \Delta t / 2$, холодильник
    выключается. Мощность теплообмена с окружающей средой считайте постоянной.
}

\task{
	В лаборатории в четырех стаканах находилась разное количество одинаковой жидкости при разных температурах. После проведения
    эксперимента связанного с переливанием и смешиванием, в трех стаканах оказалось другое количество жидкости при новых
    температурах. Сколько и при какой температуре осталось жидкости в четвертом стакане? Теплоемкостью стаканов, потерями жидкости
    и теплообменом с окружающей средой пренебречь.
}
  
\vspace{1mm}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style = {scale = 0.7}]
        \pgfmathsetmacro\w{1.2}
        \pgfmathsetmacro\eps{0.3}
        \pgfmathsetmacro\h{3 / 5}
        \def\col{blue!10}
        \fill[\col] (0, 0) rectangle (\w, {3 * \h});
        \node at ({\w / 2}, {\h / 2}) {$20^{\circ}$C};
        \node at ({\w / 2}, {3 * \h / 2}) {$3 m$};
        \fill[\col] ({(\w + \eps)}, 0) rectangle ({(\w + \eps) + \w}, {3.5 * \h});
        \node at ({(\w + \eps) + \w / 2}, {\h / 2}) {$10^{\circ}$C};
        \node at ({(\w + \eps) + \w / 2}, {3 * \h / 2}) {$3.5 m$};
        \fill[\col] ({2 * (\w + \eps)}, 0) rectangle ({2 * (\w + \eps) + \w}, {2 * \h});
        \node at ({2 * (\w + \eps) + \w / 2}, {\h / 2}) {$80^{\circ}$C};
        \node at ({2 * (\w + \eps) + \w / 2}, {3 * \h / 2}) {$2 m$};
        \fill[\col] ({3 * (\w + \eps)}, 0) rectangle ({3 * (\w + \eps) + \w}, {5 * \h});
        \node at ({3 * (\w + \eps) + \w / 2}, {\h / 2}) {$30^{\circ}$C};
        \node at ({3 * (\w + \eps) + \w / 2}, {3 * \h / 2}) {$5 m$};
        \fill[\col] ({4 * (\w + \eps) + 0.8}, 0) rectangle ({4 * (\w + \eps) + \w + 0.8}, {4 * \h});
        \node at ({4 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {\h / 2}) {$15^{\circ}$C};
        \node at ({4 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {3 * \h / 2}) {$4 m$};
        \fill[\col] ({5 * (\w + \eps) + 0.8}, 0) rectangle ({5 * (\w + \eps) + \w + 0.8}, {\h});
        \node at ({5 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {\h / 2}) {$60^{\circ}$C};
        \node at ({5 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {3 * \h / 2}) {$m$};
        \fill[\col] ({6 * (\w + \eps) + 0.8}, 0) rectangle ({6 * (\w + \eps) + \w + 0.8}, {4 * \h});
        \node at ({6 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {\h / 2}) {$25^{\circ}$C};
        \node at ({6 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {3 * \h / 2}) {$4 m$};
        \fill[\col] ({7 * (\w + \eps) + 0.8}, 0) rectangle ({7 * (\w + \eps) + \w + 0.8}, {3.2 * \h});
        \node at ({7 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {\h / 2}) {$?$};
        \node at ({7 * (\w + \eps) + \w / 2 + 0.8}, {3 * \h / 2}) {$?$};
        \foreach \i in {0, ..., 7}{
    		\ifthenelse{\i < 4}{
        		\pgfmathsetmacro\st{(\w + \eps) * \i}
            }{
                \pgfmathsetmacro\st{(\w + \eps) * \i + 0.8}
            }
            \draw[semithick] (\st, 0) rectangle ({\st + \w}, {5 * \h});
	       	\foreach \j in {1 ,..., 4}{
	            \draw[very thin] (\st, {\j * \h}) -- ({\st + \w}, {\j * \h});
            }
        }
        \node at ({2 * \w + 1.5 * \eps}, -0.3) {До эксперимента};
        \node at ({6 * \w + 5.5 * \eps + 0.8}, -0.3) {После эксперимента};
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\taskpic{
	Пространство между двумя коаксиальными металлическими цилиндрами заполнено водой, находящейся при температуре $t_0 = 20 ^\circ
    $C. Расстояние между цилиндрами равно 1 мм и значительно меньше их радиусов. Цилиндры подключают к источнику постоянного
    напряжения $U = 42$ В. Через какое время вода между цилиндрами закипит? Теплоёмкостью цилиндров и потерями теплоты
    пренебречь. Атмосферное давление нормальное. Плотность воды $\rho = 1000$ кг/м$^3$, удельная теплоёмкость воды $c = 4200$
    Дж/(кг$\cdot ^\circ$C), удельное электрическое сопротивление воды $r = 3200$ Ом$\cdot$м.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.9, every node/.style = {scale = 0.9}, thick]
		\def\r{1.3}
		\def\R{1.6}
        \def\b{0.3}
        \def\B{0.5}
        \def\h{-2.5}
        \shade[left color = blue!30!white, right color = blue!90!white, opacity = 0.3] (-\R, 0) arc (180:360:\R / 1 and \B) --
	        (\R, \h) arc (0:-180:\R / 1 and \B) -- cycle;
        \shade[left color = blue!30!white, right color = blue!90!white, opacity = 0.3] (0, 0) ellipse (\R / 1 and \B);
        \fill[color = white] (0, 0) ellipse (\r / 1 and \b);
        \shade[left color = black!10!white, right color = black!50!white, opacity = 0.3] (0, 0) ellipse (\r / 1 and \b);
		\draw (0, 0) ellipse (\R / 1 and \B);
        \draw (0, 0) ellipse (\r / 1 and \b);
        \draw[dashed] (0, \h) ellipse (\r / 1 and \b);
        \draw (-\R, \h) arc (180:360:\R / 1 and \B);
        \draw[dashed] (\R, \h) arc (0:180:\R / 1 and \B);
        \draw[dashed] (-\r, 0) -- (-\r, \h);
        \draw[dashed] (\r, 0) -- (\r, \h);
        \draw (-\R, 0) -- (-\R, \h);
        \draw (\R, 0) -- (\R, \h);
        \draw (\R, {\h / 2}) node[contact] {} -- ({\R + 0.5}, {\h / 2}) to[battery = {info' = $U$}] ({\R + 0.5}, 0.7) -- (\r, 0.7)
			-- (\r, 0) node[contact] {};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: